\documentclass[tcc,capa]{texufpel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{bookman}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
\usepackage{upquote}
    \usepackage[hidelinks]{hyperref}

% Estas duas linhas fazem as referências como parte to sumário
\usepackage{etoolbox}
\apptocmd{\thebibliography}{\csname phantomsection\endcsname\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}}{}{}

\unidade{Centro de Engenharias}
\curso{Engenharia Eletrônica}
\nomecurso{Bacharelado em Engenharia Eletrônica}
\titulocurso{Bacharel em Engenharia Eletrônica}
\title{Um sistema computacional capaz de determinar o potencial energético solar de um estabelecimento ou residência}
\author{Leon} {Felipe Garcia de}
\advisor[Prof. Dr. Eng.]{Manoel da Cunha Duarte}{Cláudio}
%\coadvisor [Prof. Dr.]{sobre nome coorientador}{Nome do coorientador remover linha caso não haja}

%As palavras chaves são usadas para busca na internet e devem ser bem relacionadas ao tema abordado como fotovoltaico, baterias, veículos, carregamento etc. 
\keyword{Energia solar}
\keyword{Veiculo elétrico}
\keyword{Estação de recarga veicular}
\keyword{Sistemas Fotovoltaicos}

 % Data da defesa
\date{Junho}{2021}
\begin{document}
\maketitle 
\sloppy

\fichacatalografica
\folhadeaprovacao
\input{./textos/A_dedicatoria}
\newpage
\input{./textos/B_agradecimentos}
\input{./textos/C_epigrafe}
\input{./textos/D_resumo} 
\input{./textos/E_abstract}

\listoffigures %Lista de Figuras
\listoftables
\input{./textos/F_lista_siglas} %lista de abreviaturas e siglas, manual.
\input{./textos/F2_lista_sinbolos} %lista de símbolos

\begin{NoHyper}
  \tableofcontents
\end{NoHyper}

%\tableofcontents %Sumario
\input{./textos/G_introducao}
\input{./textos/H_RevisaoBb}	
\input{./textos/I_Materiais_Metodos}
\input{./textos/J_Resultados}
\input{./textos/K_conclusao}
%\phantomsection 
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Referências} 
%\chapter{Referências}
%\bibliography{bibliografia.bib}
%\bibliographystyle{abnt}

\bibliographystyle{abnt}
\bibliography{bibliografia.bib}

\makecover
\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ================ Log de modificações ==========================

% 0.00   15-FEV-20  Pesquisa bibliográfica 
% 0.10   20-FEV-20  Criei arquivos, pastas, exemplos e título.
% 0.50   10-MAR-20  Início da escrita introdução.
% 0.60   27-MAR-20  Incremento do fluxograma do TCC na Intro
% 1.00   01-ABR-20  Finalização da introdução.
% 1.10   03-ABR-20  Início da escrita da Revisão Bibliográfica    



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% =================== Notas pessoais ==========================

% Realizando uns cursos de revisão de Controle de Sistemas do ITA
% Estudando Modelagem Dinâmica pelo Livro Sistemas de Controle 
%   para Engegnharia do Franklin
% Iniciando equações simples das leis físicas da bicicleta



%% NOTAS DO QUE ESCREVER
\begin{comment}

----------------------------------------------------------------------
-------------------------  Introdução --------------------------------
----------------------------------------------------------------------

A introdução deve conter os temas que serão tratados no trabalho, além da justificativa e do objetivo do TCC. Ao escrever o texto, faça uma apresentação breve e clara da temática estudada, valorizando acima de tudo a delimitação. Na sequência, exponha a justificativa e levante questionamentos para chegar até o problema do pesquisa. Você também pode usar essa parte do trabalho para indicar como será a ordem dos capítulos.

Surgimento dos sistemas de segurança veicular, surgimento no Brasil,
introdução dos ABS em veículos, carros, motos e na bike.
Porque utilizar equipamentos de segurança na bike.
Equipamentos utilizados.
Motivo de usar o ABS em bikes

----------------------------------------------------------------------
-------------------------  Desenvolvimento ---------------------------
----------------------- Revisão Bibliográfica ------------------------
----------------------------------------------------------------------

-- O quê vou pesquisar? (Problema) --

-- Para quê serve esse trabalho? (Objetivo geral e objetivos específicos) --

-- Por quê devo realizar a pesquisa? (Justificativa) --

-- Como vou fazer esse estudo? (Metodologia) --

-------------------------- ---------------- -------------------
-- Objeto Geral -- (o que será pesquisado, qual o seu problema)

-- Objeto Específico-- (Essa distinção entre “objeto/ objetivo geral” e “objeto/ objetivo específico” nem sempre aparece, depende das regras da instituição para a qual você vai encaminhar o projeto).

-- Justificativa -- (Uma introdução muito sucinta sobre o assunto, onde você faz uma brevíssima discussão da literatura básica de referência, isto é, do seu referencial teórico básico e expõe a relevância teórica e social – se houver – de sua pesquisa).

-- Relevância ou alcance social -- (Alguns programas podem exigir uma especificação nesse item)

----------------------------------------------------------------------
-------------------------  Conclusão  --------------------------------
----------------------------------------------------------------------

A conclusão é a finalização do trabalho, onde o autor recapitula o assunto e fala um pouco sobre os resultados. Também chamada de considerações finais, essa parte do TCC mostra se a investigação atingiu (ou não) os seus objetivos. Não existe uma receita pronta para redigir essa seção.

Em geral, recomenda-se: expor as próprias ideias, resumir o conteúdo e expor as principais inferências. Lembre-se de que o conhecimento científico está em constante evolução, portanto, não dá para criar conclusões fechadas sobre um assunto.  (verdades únicas e absolutas).


\end{comment}


%% ------ Requisitos para o TCC1 -----------
% Título, 
% Objetivos
% Justificativa
% Introdução (Bem feita do ponto de vista científico)
% Resultados Preliminares (Nesse caso podem ser resultados de uma simulação)
% Metodologia (Métodos e materiais que vão e aser usados para atingir os objetivos)
% Conclusão